\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Seeoger}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {45 (6W10+12)},
        speed       = {3 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 10,
        con = 15,
        int = 8,
        wis = 10,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Abyssisch, Aqual},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Seeoger kann Luft und Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Seeoger führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Klauen- oder Harpunenangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 8 (1W8+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=8 (1W8+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 9 (2W4+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (2W4+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Harpune}
        Nah- oder Fernkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m oder Reichweite 6/18 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Stichschaden. Wenn das Ziel eine höchstens riesige Kreatur ist, muss es einen Stärkevergleich mit dem Seeoger bestehen, oder es wird bis zu sechs Meter auf den Seeoger zugezogen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Harpune,
%      distance=both,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m oder Reichweite 6/18 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine höchstens riesige Kreatur ist, muss es einen Stärkevergleich mit dem Seeoger bestehen, oder es wird bis zu sechs Meter auf den Seeoger zugezogen.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
